武漢肺炎冠狀病毒研究員在取得關鍵發現前 於住所被謀殺

Coronavirus researcher nearing 'very significant findings' dead in apparent murder-suicide

A researcher who was reportedly nearing some “very significant findings” inhis work on the coronavirus was found killed at his Pittsburgh-area home, a local TV station reported.

當地新聞報導一位研究員據報在取得關於冠狀病毒關鍵發現前，被發現陳屍在匹茲堡住處

Bing Liu, 37, was fatally shot in his head, neck and torso over the weekend in Ross Township, Pennsylvania, in what police are calling a murder-suicide,according to CBS Pittsburgh affiliate KDKA.

劉賓(音譯)，37歲，頭、頸、軀幹遭到致命槍擊，警方推測事件發生在周末，且判斷為兇嫌謀殺後自殺之案件

A second man, who police say knew Mr. Liu but did not identify, was found nearby in his car with a self-inflicted gunshot wound to the head. Ross Township detectives do not believe there is a suspect loose, KDKA reported.

劉賓住處外有一不明身分男性，在車內朝頭部舉槍自盡，警方不排除為嫌疑人

Mr. Liu was a research assistant professor at the University of Pittsburgh School of Medicine, his department told KDKA on Monday.

劉賓為匹茲堡大學醫學院研究助理教授

Bing was on the verge of making very significant findings toward understanding the cellular mechanisms that underlie SARS-CoV-2 infection andthe cellular basis of the following complications. We will make an effort to complete what he started in an effort to pay homage to his scientific excellence,” the department said on its website.

研究部門表示：劉賓即將在冠狀病毒感染細胞機制上有重大發現，我們會繼續致力完成他的研究

It wasn’t immediately clear what projects Mr. Liu was working on.

目前還未釐清劉賓的研究主題

But researchers with the University of Pittsburgh School of Medicine published a paper last month in the Lancet-published EBioMedicine, that a potential coronavirus vaccine has proven effective in mice.

但匹茲堡大學醫學院上月，已在Lancet子期刊發表冠狀病毒疫苗已在小鼠證實有效